<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Reading on The Great Garage</title><link>https://hikoship.github.io/blog/categories/reading/</link><description>Recent content in Reading on The Great Garage</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 13 Aug 2015 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/blog/categories/reading/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>读完了《上帝掷骰子吗：量子物理史话》</title><link>https://hikoship.github.io/blog/post/shang-di-zhi-shai-zi-ma/</link><pubDate>Thu, 13 Aug 2015 +0000</pubDate><guid>https://hikoship.github.io/blog/post/shang-di-zhi-shai-zi-ma/</guid><description>&lt;p&gt;最近写读后感的速度赶不上看书的速度了，本书一周多以前就已经看完，接着又攒下了阿西莫夫的两本《基地》，趁着早上吃饱饭不爱学习的时候先填一个坑。放假以来已经看过有7本书了，远超之前的假期，不知是书内容的原因，还是 Kindle 确实很方便的原因；但还有一个因素是肯定的，就是这个假期没有强制性任务（学车、上课、实习等），多了一些自己把控的时间。这很危险，因为下周就有考试；而且这样让我怀疑今后能不能在自学时取得高效= =。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读这本书的目的主要是处于对近代物理的好奇。之前在中学，以及大学的物理课上，还是以经典力学和电磁学为主，而对20世纪的相对论、量子力学、核物理等涉足较浅。凭我肤浅的理解，觉得一方面是内容较深较难的缘故，另一方面它与之前的宏观物理区别甚大，是一个全新的领域，而且在日常生活中并不容易直观地体会到。但正是这样，才为它增添了神秘的色彩。记得高二的一节物理课，刘老师拖了一点时间，给相对论的内容开了个头。由于下课后将要表演班里排练的文艺节目，同学们都满心期待，早已无心听课，但我却对这个新世界大门的开启而感到有些激动。当然，这样的好奇最终也不足以驱使我主动探索这个领域，大学的量子物理选修课我都因为害怕太花时间而避开。但这好奇又在读了《三体》、领略到「智子」的风采后，被更多地激发出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从某种程度上说，近代物理带来了很多时髦的词儿，比如时光机、核弹、超距，还有「薛定谔的猫」。通过科普读物，可以大致了解它们背后的基本思想，却不容易将其发展史串联起来。《上帝掷骰子吗》这本书就在尝试着做这样的事情，至少把量子力学的历史串起来了，这是我最大的收获。从牛顿时代探讨光的本性，到普朗克提出量子的概念，再到玻尔、爱因斯坦、海森堡、薛定谔等人提出各种解释针锋相对，以及后来除哥本哈根理论之外的其他解释，包括超弦理论的简介，均有涵盖，并形成完整的时间线。另外，书后附加了关于海森堡为纳粹德国制造核弹的历史谜题探讨，也是十分吸引我的内容。（这方面也可以参考国家地理的纪录片《American Genius: Oppenheimer.vs.Heisenberg》，讲述纳粹和美国的原子弹竞赛）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本书是面向大众的科普读物，声称具有中学数理知识就能看懂。作为理科学生，读起来当然还是比较轻松的。作者提到的一些方程式和理论大多也确实是中学水平。另外，有很多不错的比喻，比如将矩阵比作乘车线路，能够大大简化理解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;缺陷方面，就是用了太多华丽的描写，或是要营造一个传奇的物理世界氛围，或是极力渲染某个事件的影响。比如：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;从黄金年代走来的老人，在革命浪潮中成长起来的反叛青年，经典体系的庄严守护者，新时代的冒险家，这次终于都要作一个最终了断。世纪大辩论的序幕即将拉开，像一场熊熊的大火燃烧不已，而量子论也将在这大火中接受最严苛的洗礼，煅烧出更加璀璨的光芒来。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;适度的描写可以增加可读性和趣味，太多的话就有些矫情了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果有时间，可以在大四旁听一下量子力学的课，然后看一些相对论、天体物理、核物理相关的内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过说出这种话的人，一般就很难有时间了。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>读完了《地球往事：死神永生》</title><link>https://hikoship.github.io/blog/post/three-bodies3/</link><pubDate>Wed, 22 Jul 2015 +0000</pubDate><guid>https://hikoship.github.io/blog/post/three-bodies3/</guid><description>&lt;p&gt;《死神永生》描绘了地球与「三体」达成了博弈平衡后的世界，短暂的和平到来了。又一位平民头顶主角光环，成为人类的上帝，接过罗辑手中的遥控器，控制着两个文明的命运。她一次又一次失败，这似乎是刘慈欣笔下的圣母注定难逃的结局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本书的战线拖得很长，从公元世纪到危机纪元，从威慑失败到建造掩体，从太阳毁灭到宇宙重启，看下来并不觉得累；结构比之前两本更加复杂，主线程心，中间穿插了云天明线、「蓝色空间」线、歌者线，通过各方面的同时推进来设置悬念、营造故事。光速飞船，最早被否决的提案，看似是一个阴谋，却最终成为人类活命的唯一希望。其中的转折跌宕起伏而又合情合理，恍然、佩服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;云天明的三个故事我很喜欢，有浓郁的童话叙事风格，整体虽短却一波三折，内容丰富，最绝的是恰到好处地呼应了主线剧情，把云天明想要传达给地球方的信息毫不生硬地组织在其中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宇宙场景的想象一如既往的优秀，人物塑造我没有太多感触，正如豆瓣中的&lt;a href="http://book.douban.com/review/4493534/"&gt;评论&lt;/a&gt;所说，尽管存在问题，却不像前两本那样，读上去那么不舒服了：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;……简单地说就是，他在自然科学问题上想得很深，在社会科学问题上想得却有些浅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个问题在三体2中依然存在，整体读下去，对于很多社会细节都会产生巨大的不真实感，打个比方，就好比金庸小说里出现了一个古龙式的“十年如一日在同一个饭馆吃同样的四个菜”的偏执狂，有很强烈的……违和感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的风格实际上在三体3中仍然存在，此书中涉及到的较多群体反应都很值得商榷，但一个很惊人的改变在于……那种违和感消失了，尤其当小说进行到后半部分的时候。这是因为，刘慈欣终于在三体3中达到了这样的意境：小说不按照我设计的框架走，看着就不舒服。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;对于这样的结尾，总感觉有些意犹未尽。人类最终没有全灭，却也几乎失去了全部的文明和历史。最后程心留下的小鱼缸，据说刘慈欣是准备让它成为阻止宇宙重生的最后一根稻草，于是程圣母在坑了人类、坑了太阳系之后，又坑了全宇宙。这完全有可能，但这也只能是圣母唯一的选择。生存是第一需要，但如果对自己造成内伤，圣母还是犹豫了。这样的圣母存在，人类就更难生存；这样的圣母不在，人类就不像人类了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体来说，这本完结作品继承了之前的很多优点，缺陷虽然存在但也差不多适应了……加上各种情怀因素，给五分。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>读完了《地球往事：黑暗森林》</title><link>https://hikoship.github.io/blog/post/three-bodies2/</link><pubDate>Sun, 12 Jul 2015 +0000</pubDate><guid>https://hikoship.github.io/blog/post/three-bodies2/</guid><description>&lt;p&gt;在&lt;a href="http://book.douban.com/subject/2567698/"&gt;上一本书&lt;/a&gt;中，作者以「飞刃」切割「审判日号」为高潮，以三体世界和质子的真相大白为结尾，想必在第二部中，一场大战势在难免。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="上篇"&gt;上篇&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;但是这本《黑暗森林》从开头起就没有调动起我对于大战的感觉：主人公罗辑的出场平淡无奇，既没有汪淼的离奇遭遇，也感觉不到汪淼身上那种影响局势的能力。这样一个人，只能强行给予一个救世主的身份，来体现其作为主角的尊严。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面壁计划，一个充满了无厘头规定的坑。且不论世界上会不会出现，而且还是那么多各个领域不可思议的强力人物，即使有，地球能够达成共识，给他们这种特权吗？更何况是名不见经传的罗辑呢？面壁者自身尚无法适应这种超越人类心理极限的转变，普通大众又怎么能一个个像圣人一样，遵守着面壁计划的协议，把这些救世主的疯狂淡定地视作欺骗呢？然而在联合国会议的辩论中，这些代表和面壁者为逞口舌之快，相互之间进行低级的人身攻击，又与之前圣人的形象大相径庭了。当然，我所处的国际社会并未受到过来自外星文明的威胁，我也无从推断在真正的「三体危机」下，我们的地球能否应对得比刘慈欣笔下的更好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;庄颜，又一个主角光环的产物，不再赘述。而且我也没想通她出现的意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吴岳和章北海，两个海军将领，起初没引起我的注意，后来他们的命运却是天壤之别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，小说的上篇我很不满意，给三分也并不为过。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="中篇"&gt;中篇&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;中篇以面壁者之一的泰勒自杀为开始。从这里开始，这本书变得有意思起来了。原来面壁者真的都有自己的深思熟虑耶。然而，随着他们深邃的战略思维一起被揭露的，还有面壁压力下的极端和疯狂。之后的雷迪亚兹，比之有过之而无不及，把整个太阳系都搭进去了，实在是出乎我的意料，然而配合之前「恐日症」的铺垫，又不显突兀。我认同后记中的观点，这里的每一个计划都可以展开成长篇小说，作者的谋略融合在复杂的科学理论之中，是非常出彩的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中篇的小标题为「咒语」，即罗辑发往银河系的星图。尽管花了很多笔墨，描写罗辑如何在刺骨的冰湖中悟出叶文洁所说的「宇宙社会学」真谛，我觉得还是很难理解他的思维活动，罗辑更像是被「安排」去发现黑暗森林理论，仅仅因为他是主角，他需要推动剧情发展而已。另一个安排就是流感，明明可以一击致命的。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="下篇"&gt;下篇&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;下篇发生在两个世纪之后。最好看的地方莫过于捕获「水滴」。尽管猜到了这艘三体探测器不是什么好东西，却没想到它的「美」能够以最简单原始的方式，进行最霸道的杀伤。对于那个确定的结局，作者依旧花了大量的篇幅，用极其客观的口吻描写「水滴」毁灭地球舰队的过程，其恐怖与惨烈程度触目惊心，令我想起&lt;a href="http://movie.douban.com/subject/1309046/"&gt;《V 字仇杀队》&lt;/a&gt;在交响乐中爆破的政府大楼，以及&lt;a href="http://movie.douban.com/subject/2567646/"&gt;《新世纪福音战士：破》&lt;/a&gt;中，在《欢乐颂》的伴奏下啃食使徒的初号机。刘慈欣写的，则是一曲无声的死亡交响乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星舰地球互相残杀的那段更是拍案叫绝。最后次声波氢弹的发射虽然充满了传奇色彩，但对于这个架空的小社会，每个人微妙的心态，都深刻地揭露出来，并与最终的宇宙社会相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样如后记所说，几个下篇中出现的人物，在有限的篇幅中展现了丰满的性格。东方延绪和西子，是善良智慧的新人类的缩影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可惜最后的结尾又令我失望。罗辑再一次动用主角光环的力量，使三体人轻易接受了他的条件，成为救世主；三体监听员借助质子现身，又让罗辑借机念完爱的台词，很有日本动漫的既视感。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="总结"&gt;总结&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;中篇和下篇优秀（五分），上篇和结尾狗血（三分）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最喜欢的角色是章北海，人生赢家，小诸葛，真男人。吃核弹前的淡定更是魅力四射。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下周准备读第三部：&lt;a href="http://book.douban.com/subject/5363767/"&gt;《地球往事：死神永生》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>读完了《地球往事：三体》</title><link>https://hikoship.github.io/blog/post/three-bodies/</link><pubDate>Thu, 09 Jul 2015 +0000</pubDate><guid>https://hikoship.github.io/blog/post/three-bodies/</guid><description>&lt;p&gt;《三体》是一个由刘慈欣创作的科幻小说系列，可以说是我最近一直想要读的书。但是这个学期比较忙，一直没有机会，直到上周考完最后一门试，才在 Kindle 商店买下电子版。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前对书的内容，包括题目的含义没有任何了解，读了开头就马上被吸引了进去。「眼前有倒计时」，这种超自然的现象往往能够吊起我的胃口。。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最喜欢的部分是「三体」游戏中的描述。这个神奇的世界能够幻化出无数种可能，不同时空的人物、不同程度的科技、以及各种想不到的天灾组合在一起，每一次三体文明的轮回都令人期待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于文革中的描写，我个人是不太喜欢倒叙（插叙）的风格。现实时间的气氛本来剑拔弩张，人类马上要见证超自然的宇宙背景辐射，却偏偏倒回过去，让刚热乎的气氛凉下来了。尽管如此，还是很喜欢对于叶文洁经历的各种描述。印象最深的就是在监狱里被泼水那段，读的时候不由感到可怕。然而对于没经历过文革的人来说，也并不知道这究竟是言过其实，还是有过之而无不及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大概当叶文洁收到外形文明信息的那一段，就明白了整个故事的来龙去脉和「三体」游戏的含义，也知道了为什么会有人制作「三体」游戏——地球上有很多像叶文洁一样的背叛者。此时，后续的阅读就不再带有之前那么多的悬念，倒是质子展开那一段再次冲击了我的想象力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说到背叛者，这让我想到《&lt;a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%B6%85%E7%B4%9A%E6%A9%9F%E5%99%A8%E4%BA%BA%E5%A4%A7%E6%88%B0%E7%B3%BB%E5%88%97"&gt;超级机器人大战&lt;/a&gt;》（或者说，《&lt;a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%A9%9F%E5%8B%95%E6%AD%A6%E9%AC%A5%E5%82%B3G_GUNDAM"&gt;机动武斗传G 高达&lt;/a&gt;》）中的东方不败，看到了太多人类的丑恶面，就决定将其毁灭。我一直觉得这样的设定有些幼稚，不可理喻。事实上，在三体中，只有被浓重描写的叶文洁，让人能够理解她做出的背叛行为。那位热爱自然的富二代，恐怕连东方不败都不如，只是个疯子吧。但是相比之下，想要让中国人疯，只要让他（她）出生在文革时代就可以了嘛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人物的设定觉得比较脸谱化，不太真实，而且容易让人猜到结局。比较喜欢的是史强这个角色，真正的有能力。然而现实中，一个警察怎么能凭一己之力，用一种从未采用过的全新技术，制定人类历史上重要的作战计划呢？至于叶文洁，我没法将文革时、文革后、以及老年的她揉合成完整的人。在这一点上，我倾向于认为是作者的失误或失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体来说，是一本让人欲罢不能、投入其中，但看完后没有什么回味和感觉的书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前正在读第二部——《&lt;a href="http://book.douban.com/subject/3066477/"&gt;地球往事：黑暗森林&lt;/a&gt;》。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>