<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Diary on The Great Garage</title><link>https://blog.hgao.net/categories/diary/</link><description>Recent content in Diary on The Great Garage</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 29 Mar 2023 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/categories/diary/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>二〇二二</title><link>https://blog.hgao.net/post/2022/</link><pubDate>Wed, 29 Mar 2023 +0000</pubDate><guid>https://blog.hgao.net/post/2022/</guid><description>&lt;p&gt;写作于二〇二二年十二月三十一日，发表于二〇二三年三月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了年关，越发觉得这是思绪颇多的一年。我觉得很幸运，获得了很多，体验了很多，很感恩身边的一切。也很惶恐，觉得自己的奋斗配不上收获，也配不上我曾经的对自己的期许。害怕失去、落后，更害怕失去后拿不回来，落后时追赶不上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一年依然居家办公，也依然对工作不太上心。身边同期入职的同学已经有人晋升，我却依然原地踏步。唯一欣慰的是，有在读技术职业类的书籍，尝试提升自己。新的一年，想多为事业奋斗一点，在这个复杂的形势里站稳脚跟，更求一份心安，不再为配不上而惶恐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一年，完成或经历了很多大事。长期以来精心策划的婚礼，得以突破冲冲困难，在各方的帮助下圆满举行。我长久以来都对婚礼感到些许紧张，因为不习惯站在聚光灯下。但是经历过之后，我觉得我很享受这个过程，也让我内心的某个地方有所升华。如何、是否举行婚礼是个人的选择，但每个人的一生都值得这么一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一年，旅行了十一个国家，极大丰富了人生体验。完成了鬼鬼去普罗旺斯看薰衣草的梦想，也完成了我自己去斯坦福桥看切尔西比赛的梦想。之前积攒了数年信用卡积分，终于小小发挥了它们的作用，兑换了十几晚好酒店和几班机票，其中包括两千美元一晚的圣诞节 Los Cabos 华尔道夫私人泳池海景房，以及法国航空旧金山到巴黎的平躺商务舱。但有些兑换而来的行程其实也不太合理，此时要提醒自己，不能沉迷于点数的使用价值，旅行体验才是第一位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;八月，获得了稳定的身份。来美六年，完成一个重要里程碑。心态更放松了一些，不那么为裁员而惶恐了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十一月，一年前订购的特斯拉终于提车了。第一次开这么好的车，总体很满意。电车纵然有很多缺点，但它的优点我也都能充分利用：家里有充电头，公司有免费充电桩，在停车场开着空调等老婆，和朋友露营时睡在车里。都是很棒的体验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;七月，父母工作调动，搬来了美国，车程两小时即可见面。我明白个中幸运与艰辛，为他们骄傲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上述种种，要么是托身边人的福，要么是客观条件的幸运。所以有种并不是我奋斗所得的感觉。下面是一些小事，但更属于我自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年依然有一些兴趣爱好。三月份，冲动消费了艾尔登法环，沉迷了一整个月，是旷野之息、2077 之后，又一个让我欲罢不能的游戏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;继续爱着足球，为梅西夺得世界杯而开心。原以为这是不可能完成的任务，但这个世界需要惊喜和传奇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新爱上了 F1，开始追每个大奖赛的赛事回放。很喜欢周冠宇，买了他的帽子和赛车模型。时不时会用方向盘玩玩 GT7。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尝试了跳舞，但很失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在日常生活质量上遇到了几个小问题，都应对得不错。比如 NAS 串流体验不佳、比如家里饮用水净化。在解决这些问题的过程中，逐渐行成了定位问题，搜集知识、明确需求，搜集挑选解决方案的一套方法论。这个过程是学习，也是享受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新一年，想尝试吉他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我活得更加真实，更善于表达自己的感受，而不是敷衍过去。更加自信了一点点。不该在乎的也不去在乎了。简单点，给自己更多思考和冥想的时间。这个时代，人特别容易分心。能少被分心，就多赚回陪伴自己、陪伴他人的时间。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>失眠</title><link>https://blog.hgao.net/post/sleepless/</link><pubDate>Sun, 15 Nov 2020 +0000</pubDate><guid>https://blog.hgao.net/post/sleepless/</guid><description>&lt;p&gt;从四点睡觉一下子改到十二点睡觉很不容易，尤其是在奔向中年的今天。第一天晚上还能因为之前一天缺少睡眠而顺利入睡起床，第二天晚上则是睡了四个小时就醒了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中间读了小说，听了一向很助眠的哥德堡变奏曲，数了两百多只羊，仍是一分钟都没有睡着过。当然，这期间也曾多次下意识打开那些网页和社交软件，好在每次都适时制止了。现在天亮了，就当是睡了八个小时。起身工作吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接收信息的渠道太多了，从好多好多年前的求之若渴，到今天的抗拒恐惧逃避。我自然是从信息中收获了太多益处的，但这一步步是如何走到现在这样的呢？或许是已知曾经简单到无聊的生活，再也不可能求得。或许，这些信息也并非我如今厌倦工作的本因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;终究也到了一个能够回忆好多好多年前的时候了。今年我的父母年龄恰好是我的两倍了。这句话的潜台词是，他们像我这么大的时候已经生我了。他们最近身体开始有些中老年的小毛病出现，必是羡慕现在年纪的我。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;月黑風高 彎腰在計程車&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雨點大 不短的路 給蒙蔽&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想那司機這樣子 熬夜到天亮 不容易&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;誰知他說 開完車 還要替&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一整棟大廈掃地 才休息&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果能多掙幾個錢 讓兒子上大學 沒關係&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他還說 沒關係 再睏也沒有問題&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只要下一代了不起&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下一代 我們在 我們在唉聲嘆氣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在沼澤裡無能為力&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想不到為什麼會在這裡 又想去那裡&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;越懂得多越不滿意 越喜歡回憶&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看到了背影 看不到自己 路牌也都懷疑&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一直走千萬公里 忘記了目的&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;写完这段话，打开窗户，闻到了久违的混合青草与泥土与露水味道的冬日大清早的凛冽气息。那是美好与活力，鼓舞人心的气息。邻居已经起床了，这是他们日常的生活。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>琐事 2 - 写博客与丢钱包的感悟</title><link>https://blog.hgao.net/post/trivia2/</link><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 +0000</pubDate><guid>https://blog.hgao.net/post/trivia2/</guid><description>&lt;h3 id="博客"&gt;博客&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我意识到，从二〇十七年期，我开始失去了在这个博客写文章的习惯。这两年，每年一两篇产出，也并不是发自内心的抒发，而是宽慰自己：看，你还坚持着这个爱好。所以，我也不喜欢这些「憋」出来的内容，比如 &lt;a href="https://blog.hgao.net/post/best-of-2017/"&gt;《Best of 2017》&lt;/a&gt;，比如&lt;a href="https://blog.hgao.net/post/pokemon-lets-go-pikachu-review/"&gt;《〈精灵宝可梦：Let&amp;rsquo;s Go! 皮卡丘〉七十小时游戏体会》&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一直有意无意地把博客内容当作对生活之美的记录与总结。过着快乐的生活，亦觉得记之于笔下是一种快乐。但我现在要承认，我过得不快乐。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="丢钱包"&gt;丢钱包&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;始终在被周围推动着前进。在有的时候，大脑和记忆都停止了工作，因为不需要自己行动，环境就会把我导向指定的目的地。于是，在前天我丢钱包的时，对于在上次使用完之后有没有把它放回到背包里，竟没有一点印象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这个毛病其实不是最近才有，而是几乎贯穿我的一生了（笑）。诸多例子实在不忍列举。我想了一些新的变化，应用在自己的生活方式上。后面一起看看成效吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些变化很可能会让我写出更多的博客，我很有信心。但我能坚持多久，是否会被低成本的快乐诱惑，在自己的快乐程度有所改观之后抛弃这些变化、回到原点？我不是很有信心。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="琐事"&gt;琐事&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;另外，九月份生日的时候受到了阿炜送的贵重礼物，一台索尼 A7iii 相机和一只腾龙 28-75mm F2.8 镜头。我自己也配了一只 28mm F2 和 50mm F1.8，随心拍了一些照片。考虑到备份和分享，决定进军 &lt;a href="https://www.flickr.com/photos/hikoship/"&gt;Flickr&lt;/a&gt;。欢迎交流：）&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Best Of 2017</title><link>https://blog.hgao.net/draft/best-of-2018/</link><pubDate>Tue, 19 Dec 2017 +0800</pubDate><guid>https://blog.hgao.net/draft/best-of-2018/</guid><description>&lt;p&gt;「Best」系列是从二〇一五年开始写的。当时刚开始鼓捣博客系统，看到几位关注的博主都有写年终总结的习惯，自己也就尝试了一下。在此之前，总觉得每一年都平平淡淡，无非就是升学、玩游戏、偶尔的短途旅游。但是现在，每次写年终总结，都觉得这一年发生了好多好多事。不知是因为往年的事情被我疏忽了，还是说每个人的人生，在这个年龄都会发生剧变？亦或是我自己本身改变了呢？&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="学业"&gt;学业&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;很小的篇幅，也是最后的篇幅&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="工作"&gt;工作&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;忙碌，改变用户的喜悦&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="游戏"&gt;游戏&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;splatoon
Overcooked
大乱斗
宝可梦
无双大蛇
马里奥网球
马里奥聚会&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="旅行"&gt;旅行&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;夏威夷
湾区
大峡谷
拉斯维加斯
黄石
优胜美地
阿拉斯加&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="其他"&gt;其他&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;进击的巨人
明星大侦探
声入人心
声临其境
我是歌手
好声音
跑男
极限挑战
吐槽大会&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="best-of-2018"&gt;Best of 2018&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;和往年一样，最后是这一年想要推荐的的技术、产品和作品：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;《Overcooked》（1&amp;amp;2）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Chromecast&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;《Splatoon 2》&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;《人类简史》&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;《仿生人会梦见电子羊吗》&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Google Pixel 2&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Google Pixelbook&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;《塞尔达传说：旷野之息》&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;iPhone SE——没什么好说的，图个省心&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;《星际牛仔》&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;《进击的巨人》&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;漫威电影宇宙&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Spf13 Vim——我使用的 Vim 配置。该配置作者也是本博客的生成引擎 Hugo 的作者。可惜该配置似乎已不再维护。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;tmux——SSH 神器&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;最后，感谢这一年在学习、找工、生活上各路贵人的相助，希望大家身体健康，笑口常开。希望自己和我鬼一切安好，珍惜时间，多多努力。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Best Of 2017</title><link>https://blog.hgao.net/post/best-of-2017/</link><pubDate>Tue, 19 Dec 2017 +0800</pubDate><guid>https://blog.hgao.net/post/best-of-2017/</guid><description>&lt;p&gt;「Best」系列是从二〇一五年开始写的。当时刚开始鼓捣博客系统，看到几位关注的博主都有写年终总结的习惯，自己也就尝试了一下。在此之前，总觉得每一年都平平淡淡，无非就是升学、玩游戏、偶尔的短途旅游。但是现在，每次写年终总结，都觉得这一年发生了好多好多事。不知是因为往年的事情被我疏忽了，还是说每个人的人生，在这个年龄都会发生剧变？亦或是我自己本身改变了呢？&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="学业"&gt;学业&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;度过了在 USC 的第一学期之后，我便对这里的学习强度和压力有了大体的把握——相对于本科来说轻松了很多。算下来，我一共只能在这两年的时间里上六门正儿八经的大课，所以尽量还是上一些口碑好一些、收获多一些的课吧！可惜在 USC，这样的课又实在不多。于是，我选了一门份大量足的重要课程——操作系统，并为它搭配了一门超级水课——数据库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;操作系统给我一个补强本科基础的机会。我重新温习了 C 语言，搭建了从 Mac 远程登录到 Linux 虚拟机的工作流，借机配置了一套称手的 Vim。在完成作业的过程中，也解决了很多本科时候囫囵屯枣留下的谜团。但是在学期后半段，因为兼顾找工作的关系，课程还是不可避免地落下了，最后的几个大作业也做得很挣扎。至于另一门数据库E课程，我不想多说，因为实在是太烂了。最终，在操作系统课上，我拿到了 A，很满意。数据库是 B+，我也很满意，因为我几乎没去上过课，而试卷的内容也让我确信不值得花时间去上它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了下半年，为了能够有更多的精力刷题找工作，我只选了一门课。一学期一门课，真的是不可思议。这门课是人工智能，内容也都是我本科有所了解却一知半解的。然而这门课覆盖太广又不够深入，所以效果并没有操作系统那么好。几次作业也只能称得上是有趣，并没有太多锻炼价值。现在回想起来，或许学一门自然语言处理课程要更加合适。这门课我也拿到了 A，而且还高出 A 线不少。这要得益于前半程作业和考试的优秀发挥，使得我在最后一次期末考试上，有资本只考五十多分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;转眼间，南加大的学习已经过去了四分之三。剩下最后一学期，虽然没有了找工作的压力，但同时学校也没什么好课，索性就安安稳稳求个毕业吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南加大的计算机硕士项目一直在国内留学圈争议颇多。位置好，录取松，就业率尚可，使这里成为一个适合刷题找工作的学校；同时它费用高、课程水，又让人觉得学不到什么，不能算一个学校。我觉得如果以找工作为目的，这里还是合适的。少花些时间在本科已经学过的课上，多刷题，找个好工作概率还是很大的，只是扔了那么多钱却没学到什么，心里可能会有些落差；真想学东西，就自己多和老师去联系。毕竟水的项目本身，不是学校的资源。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="工作"&gt;工作&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;每次回想起今年找工作的两段经历，都觉得跌宕起伏，自己很幸运。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我自己本质上是个难以自我驱动的人。临近出国才努力学习提高绩点，临近学期末才开始慌张，抓紧时间找工作。要不是一月份我鬼拿到了亚马逊的录用，我连最后能不能找到实习都很难说。不过从另一方面看，人在危急时候的潜力还是很可观的。周围人都得到实习岗位之后，我立即改变了之前慢慢悠悠找工作的状态，在 LinkedIn 上拉下脸皮找人内推，利用各种机会修改充实简历，并每天投几家公司。尽管只有一小部分人回复，但至少我得到了第一个面试机会。这段时间我鬼给我的鼓励起到了十分重要的作用，让我能够重振信心，不断尝试💕。最终凭借我之前的底子，以及短期内刷的题，过了几个首轮，然后拿到了 EA 的录用。更幸运的是，跟我鬼的办公室离得非常近，我们得以暑假一起去西雅图实习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实习的过程充实而开心。EA 团队的气氛很好，特别是组里的印度大哥，场上场下都对我特别关怀。我们一起玩 FIFA，聊体育，讨论技术。我觉得自己的代码能力能够胜任组里的工作，但到了后期，因为一些兼容性问题，效率比较低下，后来觉得，在这件事上和经理应该多沟通一些。最终我展示了自己的 Demo，大家都觉得不错。事后，经理并没有直接录用我，说目前的职位没有空缺，还问了我对别的组有没有兴趣。从我自己的角度说，在 EA 固然开心，但还是希望能去更加核心的互联网公司。患得患失之间，也错失了主动和组里保持联系的黄金时间。不知道后面和他们会不会再有交集，毕竟职场是职场，私下是私下。但至少希望和印度大哥还能再联系吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了下半年，又到了找全职的季节。我自以为凭借之前积累的经验和实习经历，找全职会更加轻松，但是改简历的拖延让我错过了九月份的最佳机会。十月份内推了很多家，但是有的大公司已经招满，有的直接拒了简历，显然是之前的估计过于乐观了。中间曾经拿到 Wish 的面试并过了第一轮，但第二轮跪倒在一个简单的算法题上，大意失荆州。此后我更加注意基础的算法题，但竟然再也没拿到什么面试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到十一月，Google 来了面试。这算是我面试的第一家一线互联网公司，从最开始就没什么信心。但是不得不说 Google 的招聘流程和人员非常专业，为我描绘了清晰的招聘流程以及需要的准备资料，并特别强调了他们看重「思考的过程」，并希望我尽可能多说出我自己的思路。这算是我的强项，使我的紧张感降低不少。第一轮电话面试，题目比较难，但我一直和面试官保持沟通，他也耐心听取我的想法。最终我想出了一个不算最优，但是效果还凑合的解法，得到了他的肯定，并拿到了现场面试的入场券。现场面试的四轮题目，我遇到的题又都不算难，只能说特别幸运了。于是尽可能和面试官讨论，最终通过了招聘委员会，得到了录用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比于找实习，我这次过分乐观，但最后命运眷顾，得以加入最想加入的公司。从结果来看是很好的，但我更希望能从容一些；但要做到这点，又只能靠过硬的实力来撑腰。同时，凡事都要尽早准备，早的总比晚的好，不能每次都指望幸运。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="游戏"&gt;游戏&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;今年我鬼送的生日礼物是任天堂 Switch。这是我收到过的最贵的礼物，也是我的第一台实体游戏机（之前都是模拟器）。买过的游戏包括马里奥赛车、剪纸、《塞尔达传说：旷野之息》（民间翻译为荒野之息）、《Just Dance》、《FIFA 18》、《Arms》、马里奥奥德赛，还是不少的，加起来已经超过一台主机的钱了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一个要说的，毫无疑问，是旷野之息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一个没拥有过主机、只玩实况、无双、CS 和非即时游戏的玩家，其实有点担心塞尔达系列是不是自己的菜。当年买了备受好评的《仙剑奇侠传四》，但玩了几个小时就弃坑，所以即时早就耳闻旷野之息的大名，仍然不确定自己是否能玩得下去。但是从游戏刚开始，旷野之息给我的感觉就是：舒服。可能是我好久没有玩过最新的优秀大作了吧，旷野之息的 UI、操作，乃至整个系统都给我这个新手一种舒适的感觉。我的林克初期不太会盾反、闪避，遇见守护者一般都用 SL 打法或者干脆躲着走，但这不代表游戏体验差。林克在旷野中有无数事情可以做：骑马，打猎、砍柴、做饭，爬山，滑翔、解谜、滚雪球。玩着玩着，林克加了足够多的心心，也能慢慢磨死守护者和加农了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;旷野之息的游戏的地图极大，站在山顶向远处眺望，地图的边缘可能只是几个像素点，如同现实世界中十几公里的距离；地图上的场景也极多，冰川、雪山、火山、草原、湖泊、沙漠、沼泽，无所不包；当林克从高塔跳下、在空中滑翔，强风在耳边呼啸，眼前的景色逐渐清晰，我感觉到这个迷你机器里传来无比自由的快感。旷野窒息的一切都太丰富多彩，在此之下，战斗和谜题反而都显得不那么重要了。它像一个旅游宣传片，骄傲展示着海拉尔大陆的无限风光，又像一个虚构的田园，让玩家变回无忧无虑的孩子，重温儿时那些有幸经历，或无法经历的探险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说到《旷野之息》的缺点，那就是这个有戏有点让人感觉寂寞了。游戏最初，在拜访卡卡里克寸之前，林克只遇到老国王一个人类。后期通关后，NPC 只能重复着相同的话，做着相同的事。当然，这算是吹毛求疵了，所有的单机游戏都无法避免这样的结果，但我还是希望能给林克找一个伙伴，在旅途中不至于永远孤身奋战。游戏设定通关后自动载入打 Boss 之前的存档，导致塞尔达永远要被困在海拉尔城堡，未免缺少了些人情味。好吧，林克还可以与马作伴，我也只能这么自我安慰了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了《旷野之息》，另一个享有好评的游戏是《超级马力欧：奥德赛》（以下简称「奥德赛」）。相对于旷野之息，奥德赛的风格更加清新，氛围也更加轻松。卡通的人物设定让不喜欢写实的丑陋怪物的玩家也能愉快玩耍。通关下来，感觉奥德赛确实是一款优秀的游戏，但体验上远不及旷野之息丰富和震撼。不能攀爬，导致很多地方要么去不了，要么绕路才能去；不能滑翔，导致能看到的景色只局限与地面；地图总体不小，但各个地图割裂，相比之下就感觉空间狭窄而压抑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《Just Dance》是为了运动而买的，然而玩了一会就弃了，对口的歌不多，趣味性也不太够。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《Arms》是我后来才知道的一个游戏，也是体感操作，但由于是格斗游戏，趣味性就大得多了。虽然不像拳皇一样有炫目的连招，但自己亲自出拳的感觉是其他游戏不能比的。尽管基本操作只有左拳、右圈、跳跃、冲刺，但现在有各种各样的 Arms 格斗比赛，可见这个游戏的格斗系统值得深挖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《FIFA 18》……怎么说呢？对于我这种重度足球游戏爱好者，能够在掌机上玩到《FIFA》是一种特别的享受。Switch 版本的 FIFA 18 相比 PS 和 XBox 平台少了一些模式，但已经足够好玩。而且我初次尝试 Ultimate Team 便欲罢不能，果然是与人斗其乐无穷！但 EA 这家公司，我的前东家，哪都好，但确实圈钱圈得比较厉害（不然员工也不会有这么好的待遇是吧）。太多人抱怨在 FIFA 里充值抽球员，抽到的都是废卡。我抵挡住了诱惑，最后也没向前东家捐出一分钱……我后期的阵容还是不错的，组了一套西甲阵容，队里有科克、萨拉赫、佩德罗、拉什福德、阿杜里斯、格策、塞尔吉罗贝托、胡安弗兰等一众二线球星。不过呢？在某次比赛中，被电脑戏耍、输了球的我十分生气，敲了一下 Switch，我的 FIFA 卡带就再也读不出来了，从此节省了好多业余时间……真的是个令人有爱有恨的游戏。《FIFA 19》上市时，我可能还是会买吧，笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外还玩了手机上的《逆转裁判5》英文版。很开心能继续少年时的爱好，不过打到第五章有点疲劳了，目前在烂尾状态。。。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="旅行"&gt;旅行&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这一年，第一次去了美国的国家公园——瑞尼尔雪山国家公园。在西雅图任何一个空旷角落，往四周望去，能看到的除了太空针，就是远处的瑞尼尔雪山了。有一次在 Alki beach 漫步，当夜色降临时，猛然发现瑞尼尔的阴影笼罩在深蓝色的天边，一股强烈的压迫感扑面而来，如同抬头时看到一颗比月亮大百倍的天体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;七月，冰雪渐融，租了个小车，和我鬼踏上雪山领地。两个多小时的路程，眼看着山影渐渐变大而清晰，心情十分激动。然而来到瑞尼尔，上山没走几步路，trail 就已被积雪覆盖。我们就穿着运动鞋，不惧艰险地继续爬，四脚并用，终于到了山顶。途中有个雪坡，上面有几个人为制造的滑梯，很多人来来回回爬上山又滑下来，乐此不疲。我爬到滑梯顶端的时候，路很狭窄，差点顺着滑梯滑下去，好在路人拉了我一把，才免于重新爬过。站在山顶，看着头顶湛蓝的天，和脚下绵延的雪岭，感到自身的渺小，同时又有征服的快感。下山的时候，我们没有走对路，越到后面越难走，几乎只能坐在地上用裤子滑雪。最后勉强靠着手机的指南针，赶在天黑前下山。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下山以后，已经衣服裤子全湿，而且两个人都晒成了大红脸。。。不过个中体验却是令我一生的难忘的。引用我鬼的话，「无限风光在险峰」。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="其他"&gt;其他&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;今年看了两部动画，一个是好友安利的《星际牛仔》，一个是四月播出的《进击的巨人》第二期。两部都是非常优秀的动画。《星际牛仔》出品于一九九八年，拿到今天观看，却丝毫不落俗套，给我耳目一新的感觉。**我认为这是我至今看过最精彩的动画之一，也是最完善的动画作品（没有之一），几乎没有缺点。&lt;strong&gt;强烈推荐给所有动画爱好者观看。《进击的巨人》则延续了第一季的质量，画面更加精美，节奏一如既往地快速而紧张。&lt;/strong&gt;(以下包含剧透）**莱纳和贝尔托特在城墙上被艾伦一行揭发，变身巨人时的剧情，**是我所见过的最震撼的动画剧情高潮。**早在二〇一三年，动画第一季播出时，我就或多或少被剧透到原作漫画中的设定：「巨人都是人类变的」、「莱纳是铠巨人」等等，所以内心算是有所准备。但真正看到这一段，还是受到了巨大的冲击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受了第二季影响，我终于决定去看巨人的原作漫画，并立刻深陷其中。不同于《星际牛仔》由一个个单体故事引导主线，《进击的巨人》通篇都是主线剧情，自然就更引人入胜；而谏山创又十分擅长制造剧情冲突，使得漫画中的反转频繁剧烈而又不显突兀。现在追到了最新的一百多话，世界观已经铺开，漫画也已经进入最后的决战。每月初都盼着更新，又惋惜今后是看一话少一话了。另外，受到实习时组里大哥的影响，还看了《死亡笔记》。也是剧情很精彩的一部，但中二气息比较明显，不如《巨人》合我心意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;突然想起来还有一部，就是《精灵宝可梦：日月》。没什么说的，配合 B 站弹幕，完美的泡面番。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外被我鬼领入了漫威系列的坑。开始时发现要补那么多电影我是抗拒的，但看进去以后觉得很有意思。每次发新片都能和心爱的人一起观影、讨论剧情，是很难得且幸福的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后就是买了个车，有点旧，不过开着还凑合。感觉自己不是个爱车的人，不愿意花时间去深入了解、挖掘，车上的一些功能甚至还不清楚。可能是没买到自己想要的车吧（笑）。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="best-of-2017"&gt;Best of 2017&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;和往年一样，最后是这一年想要推荐的的技术、产品和作品：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Nintendo Switch——感谢我鬼！爱你！&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;《塞尔达传说：旷野之息》&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;iPhone SE——没什么好说的，图个省心&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;《星际牛仔》&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;《进击的巨人》&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;漫威电影宇宙&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Spf13 Vim——我使用的 Vim 配置。该配置作者也是本博客的生成引擎 Hugo 的作者。可惜该配置似乎已不再维护。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;tmux——SSH 神器&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;最后，感谢这一年在学习、找工、生活上各路贵人的相助，希望大家身体健康，笑口常开。希望自己和我鬼一切安好，珍惜时间，多多努力。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Best Of 2016</title><link>https://blog.hgao.net/post/best-of-2016/</link><pubDate>Sat, 31 Dec 2016 -0800</pubDate><guid>https://blog.hgao.net/post/best-of-2016/</guid><description>&lt;p&gt;十二月三十一日上午，一觉醒来，东八区已经先行一步，前往二〇一七。看着朋友圈里的总结，有些恍惚，仿佛自己的二〇一六平稳而悠长。去年今日，我猜测着此时此刻的自己会身处何方，并相信二〇一六会是让我人生剧变的一年，因为我第一次离家，来到大洋彼岸独自生活。如今回首，地理环境的转变实在算不上什么，有「人」的存在，才有最好的二〇一六。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id="学业"&gt;学业&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;还是先说说学习吧！上半年在写论文和毕业设计中度过，现在想来十分遥远。确定了以工业界和互联网为发展方向后，对于之前实验室的科研项目就难有动力。不得不说，与二〇一五相比，这个上半年过得浑浑噩噩，不够努力。但是作为大学最后一个学期，中间穿插一些刷题、旅行、聚会，能以较高的质量完成毕业设计，也就不多强求了。感谢吴老师和前辈们一年多来的培养和关照！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来到南加大以后，又回到了每天上下课的日子，只是每学期只有两门专业课，再也不需要早起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;算法课的内容大多在本科学过，比较烧脑，但题目做起来很有意思。平时作业难，但是不算分，坚持交了几周就放弃了。后来的事实证明，即使不写作业，只要吃透历年卷子，考试还是比较轻松的。三次考试都还不错，比较稳地拿到了 A。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;算法课虽然对我来说没有新内容，也不写代码，但温故知新，对于理顺一些思路还是很重要的。一些原来做起来费劲的 LeetCode 题目，上完课后就知道怎么写了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;网页技术这门课让我很失望。虽然能够学到基本的建站和移动开发，但考试都是概念，几乎不能考察学生水平；课件是大段的白纸黑字，代码没有高亮，可读性极低，能看出制作者很不用心；作业细节扣得很死，无聊却没有任何练习意义；和 Lynda 合作，利用上课时间播放网络课程，强制学生观看，在质量参差不齐的视频上浪费时间；规定离奇，两个班级卷子一样却分开算分，作业交错班级也扣分，期末不能查卷子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于这门课的好处：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;可以补充我欠缺的技术，比如 AngularJS 和 Android 开发；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;凭借不错的基础，能比较轻松拿一个 A；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;不点名，不用去上课，也就不用浪费时间。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;编程方面，做了一些小项目，最满意的是年初的爬虫系统，自己从头开始做，学会了用 Tornado 做后台，并抓取一亩三分地的数据；写了几个安卓小程序，都没有坚持维护；LeetCode 做了两百多道，但还需巩固，年底买了个付费会员，希望不要浪费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这学期算是弥补了大学 GPA 一直很低的遗憾，但与之相对的是找实习很失败。投了不少简历，却没有收到一个面试。一方面没有好好改简历，另一方面也没有花时间找内推。下学期机会不多，只能靠自身努力，希望能像去年上半年一样投入，并找到一份暑假的工作吧。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id="旅行"&gt;旅行&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;二〇一六总体上学习压力不大（当然也没有很努力），去了不少地方。三月底和大学班级的同学去舟山毕业旅行，吃海鲜、爬普陀山、玩阿瓦隆，很开心。感谢葱班长的组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://blog.hgao.net/images/post/best-of-2016/zhoushan.jpg" alt="舟山"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从舟山回来以后，马上就和父母去了日本。这大概是我近几年最了解也最想去的国家，它确实没有令我失望。城市整洁有序，市民文明礼让，同时又有丰富的文化底蕴。大阪城天守阁的历史印迹、本能寺的安详静谧、京都动画工作室的朝圣、新干线的便利和科技感、上野公园樱花的凄美、东京塔的浪漫、秋叶原的热血悸动，都令我难以忘怀。与其他地方不同，在日本，有一种「不是来旅行，而是生活在此地」的感觉。各个方面，都让我觉得「啊，这就是那个一直看到、听到的国家，和我想像中一模一样」。很可惜没有专门为这次行程写一篇游记，但我真的想要再去好多次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://blog.hgao.net/images/post/best-of-2016/ueno.jpg" alt="上野公园"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毕业后，和父母去了趟北京，其中的具体经过被我写成一篇&lt;a href="https://blog.hgao.net/post/beijing-trip-2016/"&gt;北京启示&lt;/a&gt;，不再赘述。即将离开故土的中国人，去看一看很不错。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下半年来到洛杉矶，至今已经去过城市中大部分的地方。总体而言，脏乱的环境、混乱的治安、拥堵的道路、匮乏的公共交通让它不算是个宜居的城市；另一方面，它又是绝佳的美食、购物圣地。虽然这些对我最初没有什么吸引力，但遇到鬼姑娘之后，开始更注重生活中的小乐趣，跟别处的同学一比，确实能体会到洛杉矶的优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感恩节期间没去别的城市，因为迪哥和葱狗来找我。几个人租了一辆 Nissan Altima，兜兜转转，很方便。半年没见，聚到一起还是熟悉的感觉，十分美妙，希望两位一切顺利，今后常聚。还车前一天，和鬼姑娘沿着一号公路，开了一个小时去马里布海滩，吹吹海风，捡捡石头，无比惬意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://blog.hgao.net/images/post/best-of-2016/malibu.jpg" alt="马里布"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;寒假和鬼姑娘坐火车南下圣地亚哥，是唯一一次出城。看了中途岛博物馆，逛了老城、巴博亚公园，玩了海洋世界。火车路线上海景无敌，但还是希望能搞辆小车开开，以后可以常去。当然这都是找到实习的后话了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://blog.hgao.net/images/post/best-of-2016/midway.jpg" alt="中途岛博物馆"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id="零碎时间"&gt;零碎时间&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这一年读书很少，科幻方面看完了《机器人》系列和《海伯利安》的第一部（后者实在不好看），另外看了些关于男女爱情的书，包括《红玫瑰》和《失乐园》，并不算引人入胜。最喜欢的作品是王小波的《黄金时代》，很惊讶作者在那个动荡的年代能怀着如此幽默和自由的灵魂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年初的时候被基友安利了狼人杀真人秀节目《Lying Man》，从此研究起狼人套路。开学后跟学院里的同学玩了很多，很开心，也认识了不少朋友。来美国之后，还因为狼人和鬼姑娘相识，并遇到了现在的几个基友。这波狼人热潮随着申屠的备受瞩目而达到顶峰，可能又会由于偷看事件而逐渐退烧、回归小众。但它把不认识的人连接到一起，就是最大的价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;足球方面看得越来越少，在美国看英超，时间还不如国内舒服。明年年初欧冠淘汰赛开打后，可能会多看一些吧。可惜这赛季切尔西战术革新后如此勇猛，没能透过直播去体会，有些遗憾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ACG 方面，年初看了一点初代高达后弃坑，拳皇也没怎么练习。玩穿了《精灵宝可梦：白》，并&lt;a href="https://blog.hgao.net/post/pokemon-white-clear/"&gt;写了一篇通关体会&lt;/a&gt;。在 Steam 上特价买了《传送门》，听到了《内核恐慌》的口号「No hot feelings~」，但第一部还没玩完。在 iPad 上下载了一个《Human Resource Machine》，是个闯关编程游戏，正在不定时攻略中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开始常规性观看电影和美剧，目前正在补《权力的游戏》第二季和一些老电影。今年看了不少动画电影，《疯狂动物城》、《你的名字》都是很棒的作品，而&lt;a href="https://blog.hgao.net/post/bigfish-begonia/"&gt;《大鱼海棠》&lt;/a&gt;虽争议颇多，至少歌还是很好听的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《IT 公论》停更了，《内核恐慌》也改为不定期播出。再加上蓝牙耳机损坏，听播客的时间逐渐少了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毕业前重新研究了一阵魔方，买了一个国冠月晓（非广告），才发现现在的国产魔方制作已经突飞猛进。然而记不住新公式，成绩并没有提升很多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来了美国，经常自己做饭，喂饱自己是没问题。今后还要跟着鬼姑娘和大厨朋友们多学习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开始喜欢听粤语歌，如果能会唱就好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去洛杉矶北边的六旗公园坐了各种变态的过山车，再也不怕了……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明年如果有时间、有闲钱（嗯，找到实习）的话，想在技能树上点一下摄影。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id="best-of-2016"&gt;Best Of 2016&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;与去年相同，列一下我觉得不错的技术、产品或作品。今年的榜单或许不够豪华，因为很多东西去年已经囊括，而今年新添的设备又不多，主要是精神上的一些收获。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;LeetCode&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Uber——感谢学校，每晚两次免费机会，保障学生安全。即使不免费，也大大方便无车群众出行&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;信用卡——不带现金的感觉太好了&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Happy Hacking Keyboard Pro 2 无刻印键盘——不算完美、但足以退烧的键盘（并不是因为手感好，而是因为又骚又贵）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;HPE 87 茶轴机械键盘——三百块的国货，樱桃轴，兢兢业业让我的手舒服了四年。虽然已出，仍然追授&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Evernote——免费用户的权利逐渐被剥削，但仍是一个不错的笔记本+日记本&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;QCY QY7 蓝牙耳机——京东爆款，廉价够用，在美国都能经常遇到同款&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;每月十一元人民币、500MB 流量的中国联通手机卡&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;《黄金时代》&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;《基地》系列与《机器人》系列&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;《疯狂动物城》&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Karabiner——键位映射软件，可惜不兼容 macOS Sierra&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;最后，谢谢父母的辛勤付出和关心照顾，谢谢鬼姑娘的爱和陪伴，谢谢老基友新基友的珍贵友谊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;祝大家新年快乐，身体健康，努力有收获。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://blog.hgao.net/images/post/best-of-2016/sunrise.jpg" alt="日出"&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>琐事 2</title><link>https://blog.hgao.net/draft/trivia2/</link><pubDate>Mon, 29 Aug 2016 -0700</pubDate><guid>https://blog.hgao.net/draft/trivia2/</guid><description>&lt;p&gt;过去一年，我经常以某个特定的时间跨度为单位，想像我在这个单位之后的生活。大四刚开学的时候，我坐在包玉刚图书馆门口，思源湖边的台阶上，看着水面下的鱼儿，问自己：一年后，我会在哪里？我会去 UCSD 吗？我能到美国吗？我会 gap 一年吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时光匆匆过，很多事尘埃落定，但我依然对未知的生活充满迷惑。我开始问自己：一个月后，我眼中的洛杉矶是什么样子？我会被抢劫吗？我的房子能住吗？我会快乐吗？我能在 USC 交到新朋友吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，不知不觉，我已经这座城市待了三周。这种感觉很奇怪。事实上，这已经是我除了青岛、上海和波恩之外，停留时间最长的城市；而很快，它将超过波恩，排到我生命中的第三位。但是这三周来，我的活动半径不超过学校周围，每天在教室、超市、家之间三点一线，对外界的一切一无所知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这有点不正常，我不太清楚为什么会这样。周围的同学不是这样的。洛杉矶虽然没有很多吸引我的地方，但如果说在这里生活的人没有去过圣莫妮卡，没去过好莱坞，没去过格里菲斯，没去过中国城韩国城，甚至没逛过什么商店，那总是很不寻常的。甚至别的城市的同学也不是这样的。我的好朋友们，在匹兹堡，在香槟，在麦迪逊，在休斯顿的村里，都有各自多彩的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在交大的时候也不是个爱热闹的人。好在有两个活力四射的室友带着，经常一起出去玩玩，夜里喝喝酒，看看星空，谈谈未来，确实挺惬意的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么我似乎有着更多的困难呢？临行前的准备纷繁冗杂，我查阅了很多很多资料，做了很多很多准备。我有一个清单，列着几十项来到这边要做的事情。尽管如此，还是有很多预料不到的困难会发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从浦东出发的时候，飞机起飞延误，在香港经历了半小时的极速转机；尽管人顺利来到了洛杉矶，行李箱却被扔在后一架飞机上。机场的大叔通过电话联系我，产生了无数的沟通误会，最终在第三天的凌晨，我在征求房东的意见后，和室友勇敢走到凶险的马路上，从快递大哥手中取回了行李箱。回到屋内的一刹那，我感到极其放松愉快。躺在床上心有余悸，同时对未来充满信心：困难总会被克服，生活总会慢慢变好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然我很羡慕一些同学，但就我自己而言，现在的生活确实正如那天晚上的期待，已经变得更好。我很高兴，在之前的设想中，担忧的状况几乎都没有发生。虽然不是最好的选择，但 USC 给我的印象还不错；在学校南部的短租很顺利，房东很好，也成功从臭名昭著的暴力街区全身而退；新房子挺宽敞，没有床虫，管理员也比想象中好说话，跟室友相处也很融洽；做饭并没有想象中困难，在时间允许的情况下，我愿意尝试一些新的做法。困难仍在不断出现，但已经越来越容易，也越来越有信心应对。我们修理了水管、开通了网络、按部就班地做事，把清单中的内容一项项打勾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我此前的设想中，得到了这些，我就该满足了。剩下该做的就是安心地学习，找实习，然后早点离开这个地方。现在，想法又有了变化。我很自然地遇到了一些朋友，并且希望能够多一些学习之外的交往。我还是耐不住寂寞，还是想要正常人的生活。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>北京启示</title><link>https://blog.hgao.net/post/beijing-trip-2016/</link><pubDate>Sat, 16 Jul 2016 +0800</pubDate><guid>https://blog.hgao.net/post/beijing-trip-2016/</guid><description>&lt;p&gt;北京之行，目有所见，耳有所闻，心有所思；与友晤谈，寥寥数言，思维碰撞，所得甚丰。遂以随笔记之。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;七月七日到七月十日，和父母去北京玩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几个朋友知道之后，都有点惊讶。「以前没去过吗？」「北京有什么好玩？」几乎人人都去过北京，一时似乎也很难想到北京有什么好玩。近来，朋友圈里的大趋势的是往西南部走，无论四川重庆还是泰国新加坡，风景如画，美食饕餮。与之对比，北京灰蒙蒙的天空和山海般汹涌的人群就更没什么吸引力。甚至到后来，我自己都对这件事有些难为情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我之前当然去过北京，有三次。但在这其中，一次年龄太小、记忆模糊，一次是出国的中转，一次是去找女朋友。第一次只记得在动物园喂长颈鹿，后两次则与这座城市本身没有什么关系。所以，我其实是我第一次主动拜访这座城市。从这个角度说，也可以讲「以前没去过」。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不知道这个念头具体在什么时间点萌发，但等我意识到它，也就是最近两个月的事。心里明白，这像是一个自我强加的、仪式性的朝拜。即将离开这块生存了二十三年的土地，我发现自己还没有仔细体验它的历史、它的意识形态、它的都城，还对目前所处的这个「不寻常」的社会一无所知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是的，四月份从日本回来后，我的确感觉到了自己所处的社会与海对面的岛国的区别。和一位旅居西方多年的朋友聊到这些，他说不寻常的不是日本，而是我们自己。另外，最近读了一下王小波的《黄金时代》，更感受到自身社会的奇异。或许从这时开始，我对这种奇异燃起了一点好奇心，想要知道它的成因，然后选择了北京作为观察的起点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一个可能，是在和高中老师的一次聊天中。她常居日本，发了一张东京皇居的美景图片，但同时也说，紫禁城远比之雄伟得多。夕阳的沐浴下，仿佛闪回帝国的荣光，便令观者有流泪的冲动。这样的表述，让我觉得自己应该去体会一下，哪怕仅仅是去故宫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不觉得这趟旅行能解决我的疑惑，但至少应该能给我一些启示；即使连这点都没有，我也可以死心，不会觉得自己对它的无知是因为没有去过现在的首都，以及曾经的皇都。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;故宫之行确实没有解决我的疑惑。我们白天前往，没有等到夕阳。故宫博物院五点清场，七月的北京，八点的天空朦胧发亮。紫禁城酷热难耐，游客众多，诸多宫殿还不开放，只能在门外隔着攒攒人头窥见皇帝龙椅的金色剪影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家博物馆倒是一个意想不到收获。很奇怪，我之前竟然并没有意识到，这里理所当然收藏着整个国家最珍贵的宝物。三星堆面具、后母戊鼎、金缕玉衣这些从小在书上读到过历史遗迹，终于能够没有阻隔、亲眼相见，是一种很美妙的体验。可惜由于时间匆忙，没能沉浸其中细细品味，内心亦没有太大的波澜。若说「流泪的冲动」，倒是在参观天坛祈年殿、观看介绍时有所感触，但具体的原因竟也不记得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想说的是，这些其实并不重要。这些历史的积淀和文物并没有激发我太多的情绪，也并没有解决我的疑惑。但正如之前所说，我没有期待能解决什么，如果能获得一些启示便很值得——而我真的得到了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;启发不在于某个文物，在于这四天三晚经历的点点滴滴、分分秒秒。简而言之，在城市建设和公共服务方面，我体验到一些不便，让我觉得这不是个宜居的城市，然而它的内涵、资源、承载的功能，令其地位在世界范围内都十分崇高，以至于前者的缺失显得十分突兀。而有趣的是，我并没有发现人们对此表达出不满，或者是改变的欲望。这是一个很棒的启示，带着这种心态，我甚至很享受在北京遭遇的那些不便。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;故宫和国博，两个在展品层面放眼全球都无人能敌的场馆，没有合理游客疏导、没有遮阳伞、没有观展路线指引，只有很少的饮食贩卖场所。顶着大太阳、在国博外面狭窄的通道排队时，我妈认为应该设置一些遮阳伞，而我爸觉得这可能会破坏国家博物馆的庄严。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;回上海后，和另一个家在北方的朋友讨论到这件事。我倾向于这些展馆，或者说这座城市，在刻意营造出一种不便。这就像历史上的庶民和皇族，人们不辞辛劳来到京城，正如我们头顶烈日，朝见五千年华夏文明的瑰宝，从而更能置身于那个时代。换句话说，它在营造「庄严」。对此，我的朋友觉得，这是一种意识的缺失。或许是上一辈社会形态的残留，人们，尤其是华北平原地区的人们，疏于争取一些本该维护的权利。能看到展品，就达到了目的，而其中付出的辛苦似乎也是理所应当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我已经离开北方十余年，能够体会到这两段人生在「权利意识」上确实存在一些区别。但我自己身上的「变量」太多，无法探知这种转变究竟真的是地域的区别，还是社会的变化，或者是我个人的成长，甚至是我身边的人的改变。现在，我可以认为「地域」是其中一个确实存在的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而另一方面，我还是不知道，为什么我的周围会有很多独特负面现象。我不认为自己过度悲观（即使在一定程度上悲观），也不想具体举例。相信每个人都能我们的社会独有的负面。这甚至无关地域，而是属于整个国家。这是一条深邃的迷宫，而之前这点启示的光芒还没有照亮太远。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;由于出行准备不足，来到北京之后我才意识到有很多想去的场景。这其中包括鸟巢（我说北京奥运开幕的一刻是我一生中最爱国的时候）、天安门升国旗、圆明园这些硬实力的投射，也有 798 艺术区、国家大剧院等软文化的浸润。此外，我永远会对北方人的口音感到亲切，也希望多和他们说说话。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>在美国驻上海总领事馆进行 F-1 学生签证面谈的经过</title><link>https://blog.hgao.net/post/visa-interview-2016/</link><pubDate>Thu, 12 May 2016 +0800</pubDate><guid>https://blog.hgao.net/post/visa-interview-2016/</guid><description>&lt;p&gt;时间：2016 年 5 月 12 日（周四），15 点 30 分&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地点：上海梅龙镇广场&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乘 12:55 的闵行 26 路公交车从上海交大出发，经过五号、一号和十二号线，大约两点钟到达南京西路。由于时间还早，我和同学找了个地方磨蹭到大约 14:50 才去排队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先在大楼门口的奉贤路排队。需要准备 DS-160 确认信和预约确认信。工作人员会在上面写上预约时间，以及在手背上盖一个肉眼不可见的紫外线章。另外，每个人还会给一张约为 iPad Mini 大小的塑料牌，上面写着注意事项，包括禁止带入的物品。完事后存包，我问了一位穿制服的工作人员，他建议我去马路对面的网咖的一楼，一人二十元。我当时放了贵重物品，取回时发现都还在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接着就前往八楼。看到一面大大的星条旗，往前走，扫描紫外线章后进入。后续都有工作人员指引，听从安排即可。大概流程包括：在护照上贴条码（需要出示护照和 DS-160 确认信）；安检；意义不明的检查（需要出示护照和 I-20）；扫描护照条码和按指纹（官员是美国人）；面谈（官员是美国人）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面签是站着的，和签证官之间隔着玻璃，其余人在线外等候。我之前以为是类似于《全金属狂潮》中的布置。我们的交流大致如下（「O」指代签证官，「I」指代我）：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;O: Hello!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I: Good afternoon, sir.（递上护照和 I-20）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O: How are you today?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I: I&amp;rsquo;m fine&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O: (看 I-20）So you are going to study at USC?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I: Yeah!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O: Master&amp;rsquo;s degree?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I: Yeah, a master&amp;rsquo;s degree.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O: You live in Shanghai?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I: &amp;hellip;Pardon?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O: Where do you live now?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I: I live in Shanghai.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O: Who will pay your tuition?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I: My parents.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O: ^$!%@#&amp;hellip;（没听清，收了护照，还给我 I20）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I: Thank you! Bye.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;面谈有点紧张，从上面的回答也能看出。听力糟糕以至于没听清楚签证官的最后一句话。应该是通过了吧，反正只收了我的护照。&lt;sup id="fnref:1"&gt;&lt;a href="#fn:1" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出来大概四点钟，记得取包。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，我填写 DS-160 的时候没有写电码，后来手写在确认信上，没遇到什么问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果要查询签证状态或追踪护照，可以访问官网上的&lt;a href="http://www.ustraveldocs.com/cn_zh/cn-niv-passporttrack.asp"&gt;说明&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;签证过程中参考了以下一些文章，感谢它们的作者：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.slyar.com/blog/f1-visa-us-ds-160.html"&gt;签证准备DS-160填写及付费注意事项&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.1point3acres.com/bbs/thread-62769-1-1.html"&gt;新系统F1签证材料 预约流程 前期准备 各种细节&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.1point3acres.com/bbs/thread-98147-1-1.html"&gt;我写master course-based study plan的一些总结&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.slyar.com/blog/beijing-usc-f1-visa-pass.html"&gt;北京安家楼，F-1签证通过&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.1point3acres.com/bbs/thread-186147-1-1.html"&gt;研二，上海梅陇镇广场水过&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;祝大家好运！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;更新：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五月十八日收到邮件，护照已送至中信银行莘庄分行（闵行区莘建路158、160、162号），随时可取。&lt;/p&gt;
&lt;div class="footnotes" role="doc-endnotes"&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id="fn:1"&gt;
&lt;p&gt;第二天（周五）中午查看状态为「Administrative Processing」，下午两点变为「Issued」。&lt;img align="center" class="img-responsive" src="https://blog.hgao.net/images/post/visa-f1-issued.png" alt="签证状态"&gt;&amp;#160;&lt;a href="#fnref:1" class="footnote-backref" role="doc-backlink"&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;</description></item><item><title>Best of 2015</title><link>https://blog.hgao.net/post/best-of-2015/</link><pubDate>Wed, 20 Jan 2016 +0000</pubDate><guid>https://blog.hgao.net/post/best-of-2015/</guid><description>&lt;p&gt;今天是一月廿日，二〇一六年已经过去了十八分之一。大多数的全年回顾都在十二月底的时候发布，有一种展望来年的朝气，而现在「来年」已至，怎么说这篇文章都不大赶趟儿了。不过按农历，现在仍是旧岁，这似乎可以说服我挑着写写去年的事情。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="学业"&gt;学业&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;年初的时候，为了提前完成大学的课业任务，我在大三下学期选了四门专业选修课。全年级选满四门课的同学为数寥寥，我也确实感到了巨大的压力。整个一学期可以说都一心投入到学习中，几乎没有娱乐活动，健身逐渐荒废，也很少聚餐、出游，只有在五月份，两门课结课的情况下，看了一场切尔西锁定冠军的比赛。（哦，对了，搭建这个博客或许也能算作娱乐活动。）平时也没顾得上关心异地的女朋友，两人逐渐疏离，将近一年的感情走向终结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选那么多课，一方面是为了大四腾出时间专心准备出国申请，另一方面也是因为这些课本身引人入胜。在电院打了两年多的基础，学了一堆不知所云的电路，终于能够接触到计算机科学前沿的应用，了解「推荐系统」、「模式识别」、「公钥私钥」、「SSL」等等耳熟的名词背后的技术原理，并自己动手实现。想到这些，就有足够的动力坚持下来。事实上，实现这些系统的过程也着实有趣。这和当初 Python、C++、数据结构课上写程序的乐趣并无什么不同，只是现在更加享受其中。必须承认，自己做得还不够好。用 Python 实现的神经网络和推荐系统运行缓慢，调参之后也比大多数同学结果都差。但无论如何，让我再说一遍，这是个很享受的过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从最后的结果来看，这个学期的平均分刚过八十五，差强人意，尤其在强手如云的计算机系。导致的一个结果是又一次错过了三等奖学金，大学生涯就这样一分钱没拿到地结束了。但是心里并不觉得很失落。很多课是因为没有把报告写得讨巧，或是在一些吸引眼球的地方上没有做足功夫导致丢分（比如数据库的课程设计是做一个后台访问数据库的网站，但老师只检查前端，只要用 Bootstrap 就能让课设加分不少）。但重要的是，该掌握的都掌握了（说实话，之前几个学期都没有这种感受）。而那些「不太重要」的丢分，也让我意识到自己的一些问题：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然在设计上毫无天赋，美术课从来一团糟，但是自己并没有不重视设计。对每一篇文章都仔细排版，中英文之间加空格，使用直角引号；写一个 Android 程序，放弃了老师给的旧版框架，用 material design 的 SDK 重写。大言不惭地说，这都是设计上的考量。而当设计不是项目的重点，或者没有精力用心实现一个设计时，我宁愿放弃用户界面，用最朴素的模板呈现内容。但是对用户来说，他们大概不乐于看到内容处于一个丑陋的容器里。至少，开发者应该表达出自己为优秀设计而做的努力和尝试。所以，在后来做的一些网页和应用中，我尽量套用一些前端框架，希望让用户的感受稍好一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了平时课业，三月份还加入了实验室。这是当初为了去日本读研（日本都是研究型硕士，重视科研经历）准备的，但后来一直糊里糊涂地做到了现在。很感谢老师收留我这个没什么亮点的学生，前辈们很友好，还交到了同级的朋友。从最初想暑假发一篇文章增强申请背景，到现在拖拖拉拉仍在修改论文，这段经历可能对自己的申请的帮助并不很大，今后的工作也涉及不到。不过退一万步讲，至少体验了一把实验室氛围，知道了做研究的基本流程，也意识到自己大概没法耐着性子读五年博士。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="英语考试"&gt;英语考试&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;托福和 GRE，准备得确实太晚。之前的目标一直是日本，但最终在五月份，拿到一个高于预期的托福成绩之后，重新捡起了硅谷梦，并决定准备 GRE 考试。暑假开始，几乎一直在背《要你命3000》，但没有规划好学习的方法，背完后面忘了前面，导致八月份几乎是裸考，荒废了近两个月的宝贵时间。没有用扇贝单词是因为听同学说「扇贝的释义不够准确，而 GRE 对词汇间的微妙差异很重视」。但根据自己后来的经验，并没有发觉所谓「微妙的差异」。更多时候，词汇间的意思相差甚远，如果知道大致含义就能答对。大概是别人的方法未必适合自身，可惜意识到这一点已经太晚。十二月份的第二次考试，单词量有所进步，但远未熟练，做题练习也不够，最终考了一个和上次相同的成绩。遗憾，但逝去的机会不可重现，也不想再等一年、再刷一次。即使去了一所不好的学校，好好磨练专业知识就是了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说回托福。第一次的缺憾在于阅读，比之前模拟的分数都低，但此后三次考试阅读全部满分，很大程度上要归功于一本书：安迪·威尔的《The Martian: A Novel》，也就是后来引进国内、关注度颇高的《火星救援》。个中故事详见后文。啃下此书英文版后，发现阅读速度明显加快，即使公认较难的文章也能大致做完并理解。可惜的是，之后口语成绩越来越低，尤其是后两次，总分好不容易上了一百，口语却都只有十九分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，我在成绩已经很低的基础上，两项英语也没有取得满意的成绩。在下半年课程都结束的情况下，找不到什么借口，只能说自己确实不够努力。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="编程"&gt;编程&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;二〇一五年，我重拾了 Python 作为主力编程语言（契机是某次作业需要画图，而 Python 有强大的 matplotlib 绘图库），学习了 MATLAB、JavaScript、PHP，养成了使用 GitHub 的习惯，部署了自己的个人主页；除了上述课程设计，还写了一个番茄计时工具，一个单词计数网页，用 C 实现了论文中设计的算法，另外还做了一些 LeetCode 题目。各方面都有所涉猎，但总体的工作量和很多厉害的同学无法相比。自己对于编程的快感大多还是来源于实现某个功能，因而在完成后就自以为万事大吉，忽视了稳定性和健壮性。这在之后需要注意和改进。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="阅读"&gt;阅读&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;所谓的下半年不够努力，从阅读量上就能看出一二。上半年只有寒假读了奥威尔的《一九八四》，除此之外几乎没有课外阅读；但暑假开始，用 iPad 换来了老妈的 Kindle，从此阅读成为一件轻松的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时恰逢 NASA 的新视野号飞跃冥王星，我在 Twitter 上关注了全程，重新燃起对宇宙、天文的爱好，于是在 Kindle 商店购买了学校图书馆一直「外借中」的《三体》，读得畅快淋漓；再买两本续作，依旧不过瘾；后来又看了曹天元的科普读物《上帝掷骰子吗：量子物理史话》。一个月的时间，就累积了四篇&lt;a href="http://hgao.net/collection/books/"&gt;书评文章&lt;/a&gt;。要知道，去年暑假我只看了两本书哦！但这还没完，中间从图书馆借阅了宫泽贤治的《银河铁道之夜》，之后又在 Kindle 上读了阿西莫夫的七本「基地」系列和四本「机器人」系列，以及上文提到的《The Martian》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《The Martian》无疑是今年看的最重要的书。不仅拯救了托福阅读，也是我读的第一本完整英文小说。当时在 Twitter 上看到&lt;a href="https://twitter.com/lianghai"&gt;梁海&lt;/a&gt;和&lt;a href="https://twitter.com/cxiaoji"&gt;消极姐&lt;/a&gt;对此书大力推荐，又恰逢英文版在亚马逊 Kindle 商店降价（陈灼的中译本尚未出版），一举杀入原版书前十名，于是咬咬牙花了三十多块买下来了。开始很担心看不懂就半途而废，但不低的价格和 Kindle 的生词提示带来了比平时更多的动力。作者的语言平易近人，剧情更是生动有趣，读到百分之二十之后就确信一定能看下来。最终，在电影全球首映前一天读完了这本书，非常有成就感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社交网络算阅读吗？记得李如一在《&lt;a href="http://ipn.li/itgonglun/"&gt;IT 公论&lt;/a&gt;》里给过肯定的答案，那索性借地儿谈谈今年使用社交网络的情况。其实只有一点：离开微博、进入 Twitter。直接原因是和女朋友分手后停用了微博，但在此之前，Twitter 就已经更得我心。想想看，我的科幻瘾是飞跃冥王星唤起来的，《The Martian》也是 Twitter 用户推荐的。用 Twitter 的初衷可能是学英语、提前适应美国生活这些冠冕堂皇的理由，但实际抓住我的，是更加优秀的内容。离开微博，会不会觉得和世界脱轨？唉，只要能和锦鲤大王脱轨，这点代价又算得了什么？更何况，第一时间见证新视野号飞跃冥王星、和各地的切尔西球迷一起在官方帐号下挽留穆里尼奥，真切地觉得自己活了二十二年，这是第一次和世界接轨了。心里明白这没什么用，新视野号是美国的，穆里尼奥还是会下课，但这种接轨的感觉很棒。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="acg"&gt;ACG&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;年初购买了第一款寿屋正版模型：风之魔装机神——塞巴斯塔。寿屋的 OG 系列中最便宜的一款，感觉上和山寨作品并没有太大区别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年底生病，看完了《全金属狂潮》，这也是今年看的唯一一部动画。校园和战争，很不错。趁着热乎劲儿，玩了 NDS 上的经典作品《超级机器人大战 W》，控制宗介又打了三次九龙。随后买了两款山寨机战模型——大地神和大曾伽。后者还没拆，但前者绝对物超所值，以后会写文测评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于机器人，今年打算补补高达。这两个字实在是避不开的。如果下半年到了美国，想在房子里添一台寿屋的魂之座、夺魂者和夜装古铁；高达如果便宜的话，也是可以有的……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年晚些时候，和室友一起玩了一阵拳皇。尽管多年没碰，还是很快地找到了出招感觉。与当时像无头苍蝇一样乱敲键盘不同，科技素养的进步让我学会用搜索引擎查找出招表，在 YouTube 上也找了不少比赛录像。格斗游戏是一个日渐寂寞的领域，但是正因如此，让人容易静下心来练习。希望至少能达到单挑最高难度 AI 的水平。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="best-of-2015"&gt;Best of 2015&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;最后是二〇一五年我用到的、觉得很棒的技术、产品或作品。按重要性排序。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Shadowsocks —— 一切的基础&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Macbook Pro&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;GitHub&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Python&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;LastPass —— 密码管理器，可自动填表（包括个人信息、住址等），在申请一堆学校的时候立下汗马功劳&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Twitter&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;《The Martian》&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;《IT 公论》、《内核恐慌》 —— 关注梁海和消极姐，就是因为他们的节目。每期必听，某种程度上是我的科技素养领路人&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;iPad / Kindle ——上半年靠前者作笔记，下半年靠后者看小说&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;两步验证&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Atom —— 折腾不动 Vim 的话，这是个很好的选择，就是有点卡&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Google Cardboard - 廉价但够味的虚拟现实&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;BetterTouchTool —— OS X 上快捷键、窗口管理利器。未来会收费&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;《全金属狂潮》&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;模魂真悟的山寨大地神模型&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;最后，祝大家二〇一六年：身体健康，笑口常开，努力有收获。&lt;/p&gt;
&lt;img align="center" class="img-responsive" src="https://ik.imagekit.io/hikoship/blog/best-of-2015/IMG_20160111_214514.jpg?updatedAt=1761360392182" alt="大地神与斩舰刀（需翻墙）"&gt;</description></item><item><title>琐事 1</title><link>https://blog.hgao.net/post/trivia1/</link><pubDate>Sat, 26 Sep 2015 +0000</pubDate><guid>https://blog.hgao.net/post/trivia1/</guid><description>&lt;h4 id="直升研究生"&gt;直升研究生&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://bjwb.seiee.sjtu.edu.cn/bkjwb/info/10681.htm"&gt;直研名单&lt;/a&gt;公布了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经历了大一上的花天酒地生活，看到一堆七十多分的成绩单，我便痛苦地大彻大悟，决定好好学习了。然而并不像你想象的那样，我卧薪尝胆一番后取得了九十多分的成绩；而是一直焦虑自己的成绩，同时并没有传说中的飞跃。不过总体来说还是有了点起色，最终我从分班时的倒数五名变成了如今百二十人中的六十多名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是，照着直研名单来看，我如果选择直研，也是刚刚好轮得到的——虽然按计算机系公布的通知来看，只能外推到别的学校了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说起来，这么重要的事情在签字时没有一个书面合同，不太应该。希望那些之前被承诺保本校研究生，如今被单方面告知只能外推的同学，能顺利去自己想去的学校。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="准备学习五笔"&gt;准备学习五笔&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;为什么要学习五笔？因为重码率。大概半年前，我学习了&lt;a href="http://www.flypy.com/"&gt;小鹤双拼&lt;/a&gt;，现在已经成为了我在电脑和手机上的主力输入方案。小鹤大大减少了击键量，但对重码没有改善。如果遇到生僻字，以 Rime 的尿性词库，经常需要翻好几页，大大降低速度，打断思维连贯性。小鹤尽管有自己的形码，但只支持 Windows。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我用五笔打了这篇博客？不，这是不可能的，我一个小时前才刚刚把它捡起来。之所以说「捡」，是因为小学的时候买过一本书专门学过，只是从来没有记住。为了表达我的诚意，至少还是用五笔打一句话吧，&lt;strong&gt;就是你正在读的这句。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;</description></item><item><title>尝试在 GitHub 上部署个人主页，与 Jekyll 误操作的惨痛教训</title><link>https://blog.hgao.net/post/deploy-web-on-github-and-jekyll-mis-op/</link><pubDate>Mon, 15 Jun 2015 +0000</pubDate><guid>https://blog.hgao.net/post/deploy-web-on-github-and-jekyll-mis-op/</guid><description>&lt;p&gt;今天，出于机缘巧合，受到 &lt;a href="http://gaocegege.com"&gt;gaocegege&lt;/a&gt; 启发，我使用 &lt;a href="http://jekyllrb.com/"&gt;Jekyll&lt;/a&gt; 建立了个人的主页，并托管到了 GitHub 上。在此之前，我一直觉得 WordPress 是个人博客的标配，希望在暑假用它在 VPS 上进行部署。感谢策哥哥让我免于跳进这个坑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是什么时候在互联网上开始拥有「个人空间」的呢？二〇〇六年初，也就是小学六年级的寒假，我亲自注册了一个 QQ 号。这是我的第一个网络身份。很久以后，拥有了 QQ 空间和百度空间，便有机会存放或创作一些自己的内容。然而这些都是托管在第三方的。当时并不知道网络运作的原理，也并没有自己建立网站的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进入大学学习 CS 之后，逐渐有了一些「程序员的追求」。尝试自己手写 HTML，知道网页是如何呈现的。去年，购买了自己的域名和网站空间，一个网站成型了。但这只是一个简陋的 HTML，达不到给人看的程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;网上关于 GitHub Pages 和 Jekyll 的资料颇多，这里不再介绍。很多精美的站点都采用这种组合，这让我的网站有了成为一个「合格网站」的可能。然而写作本文之时，本站与我当初搭建的那个简陋的框架并无太大区别，Jekyll 并非是一个友好而易上手的工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它的「不友好」，我今天着实领教了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 Jekyll 的&lt;a href="http://jekyllrb.com/docs/usage/"&gt;官方文档&lt;/a&gt;里，有一句醒目的红色警告：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Destination folders are cleaned on site builds&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我并不觉得我会把它放到重要的文件夹中，但事实上我确实这么做了——我将目标网站输出到 Documents 目录下，于是我里面存放的文件（包括我的几个虚拟机）都毫无征兆地消失了，没有一个警告或一点点挽回的余地。还好，虚拟机可以重装，我那些被数字化的思维仍在另一个文件夹中安稳地存放着，这就是 Dropbox。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我使用 Dropbox 近3年，深深依赖着它。这让我免于很多人都曾经历过的数据丢失。除此之外，我还用它托管我的照片，用 Gmail 托管我的联系人，用 GitHub 托管我的代码。我可以自信地说，这些东西让我的生活更加优雅，因为换手机后在朋友圈呼吁大家「把名字发到我的新号码 1XX-XXXX-XXXX」实在不是一个优雅的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重装虚拟机，尽管是个机械性劳动，不含有个体的人格，可仍是相当不优雅的举动。不管有没有备份，数据都应当珍惜。Google、Dropbox 的数据中心也并非坚不可摧，最安全的保管者，永远都是自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一篇正式的文章，没有干货，似乎没起到一个好头啊。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>